행주가 이게 뭐에요. 안 삶아요?  그릇정리는 왜 이모양이에요? 다 꺼내서 다시 정리하세요.  냉장고 상태 엉망이네요. 정리하세요. 계란도 다시 채워넣구요.
근데 계란은 하루에 몇판이나 먹어야 되는지?..
이집 식구들은 왜 나만보면 하루에 계란 몇판 먹냐고 물어보세요? 그런건 모르셔도 돼요. 극비사항이에요.
아버님 퇴근하고 오시는대로 어머니가 국 데워서 식사 차려드리세요. 아버님이 먼저 밥 달라고하시기 전에 미리 제깍제깍 대령해주시구요. 그게 바로 진정한 서비스에요. 외출시엔 외출증 끊고 반드시 저한테 보고하는거 알고 계시죠? 오늘의 중점 업무 사항이에요. 오늘은 특별히 바닥 미끄럽지 않게 걸레질 수시로 하고 식구들 수건하고 양말은 나오는족족 분리해서 바로바로 세탁하세요. 그리고 수도꼭지 냉온수 잘 나오는지 수시로 점검하시고 문제 생기면 바로 보고 하세요. 시장가시면 삥땅해서 떼먹을 생각마시고 식재료 떨어뜨리지 않게 미리 점검하세요. 미역은 꼭 국산쓰시고 항상 미역국 떨어지지 않게 준비하구요. 그리고 애들 조용히 시키고 뛰지않게 주의 시키세요. 저러다 다치면 누가 책임집니까? 아셨어요? 알아들으셨으면 바로 실시하세요. 실시!
